經 USB-C 連接電話同電腦會唔會令電腦被 hack？

各位爸打
早幾日我個 friend 部電話冇電
我一時心急畀咗部 laptop 佢用嚟叉電
用 USB-C 連接，肯定冇用撳到分享檔案
佢部電話有裝到啲強國 app (wechat、抖音之類)
請問咁樣會唔會令我部電腦有機會被 hack／中毒架？

會

iPhone應該唔會,an唔知

會有咩後果架！？

Android 嚟架

換電腦保平安

咁大件事
一時心急搞成咁
會有咩後果架?

而依未到辦公時間
一陣一夠鐘你可以開住個銀行account
睇住D錢1蚊1蚊咁流晒出去

autorun.inf

請問咁樣會唔會令我部電腦有機會被 hack／中毒架？

你例哂啦

緊係有可能

有冇開USB DEBUG Mode?

如果有開debug mode就會自動裝app
安全起見都係backup 重要資料+reset system la

你個frd 俾你呢d 科技盲咁懷疑法 真係覺得佢好慘

講真仲驚你macbook 偷佢嘢啦
如果佢電話開左debug mode 就真係任你偷

我睇過佢部電話嚟睇，應該冇呀，咁樣會唔會安全啲呀？

我借過部電話嚟睇，應該冇開，咁會唔會冇咁危險呀？

但係樓上啲爸打講到咁恐怖，邊句先真呀

暫時睇過冇事